港府稱堵漏洞 徒弟斥雙重標準

港府稱堵漏洞 徒弟斥雙重標準

黃宇逸

【本報訊】港府以台灣兇殺案為理由，要求立法會極速通過《逃犯條例》修訂，早前所謂的公眾諮詢期只有20日，資深大律師潘熙及其徒弟、另一法律界選委黃宇逸大律師批評，港府藉台灣案製造逼切性，但當局的建議影響深遠，必須將兩者分開處理，提倡修改現行移交安排，納入台灣，或修例讓香港有司法權處理台灣案及同類型案件，另外就制度性改變進行仔細諮詢，黃宇逸直斥當局有預設立場，在堵塞法律漏洞上持雙重標準。

相關新聞：維權爭公義 勢成政權眼中釘助內地弱勢 社工隨時被控

指「萬能key」交法改委研究

台灣兇殺案疑犯陳同佳返港後被控洗黑錢罪，案件29日判刑，外界預期陳若非即時獲釋，扣除還押日子只需監禁一段短時間，保安局局長李家超常以「好心急」形容修例逼切性，黃宇逸質疑，在不誠實使用電腦罪這個「萬能key」失效一事上，執法部門都表示造成很大檢控困難，他表示：「但政府唔會拍板（喺）20日（內）解決呢個問題，佢都一樣將問題小心地交返法改委研究」，認為政府在解決法律漏洞問題上，「應該採取同一態度或者思維處理制度性改變。」

潘熙提出三大建議，針對性處理台灣案，他指回歸時期訂立的《逃犯條例》已訂明一次性協議安排，只是當時訂明不適用於中國內地、澳門及台灣，「所以我哋今次想處理台灣（兇殺案），其實修改法例一次性協議適用於台灣就解決到問題」。他亦建議修改現行法例，讓香港法院有域外司法管轄權，「去管（審理）有香港人喺外國殺人或被殺情況」，或以香港就菲律賓人質事件般召開死因聆訊方式，都可針對性處理台灣案件。

■記者梁穎妍

上一則
上一則
倘京另有意圖 法庭難把關

下一則
下一則
李家超死撐：日落條款延誤拘捕

維權爭公義 勢成政權眼中釘助內地弱勢 社工隨時被控
美國務院聲明：修例損港特殊地位
抵台恐懼未散林榮基以為記者是警察
攝影師好友：中共魔爪威脅佢生命
憂掀內地人逃亡潮 台未立難民法
因惡法出山受訪潘熙指批核權交特首不可取「信制度 勿信人」
倘京另有意圖 法庭難把關
李家超死撐：日落條款延誤拘捕
基金大鱷巴斯：聯匯恐崩潰
送中例殺埋身林榮基流亡台灣臨別呼籲 守護香港明日上街